鄭若驊病情不樂觀 - 馮睎乾

鄭若驊病情不樂觀 - 馮睎乾

互聯網(互聯網)

本來連拋西瓜和問米也尋不着的鄭若驊，前兩日終於從北京安全回港，再次為市民服務，這理應是振奮人心的好消息，但看了她在記者會的異常表現，我反而更憂慮了。

有目共睹，上月鄭司長在倫敦受襲的畫面非常恐怖──恐怖之處不在襲擊的方式，而在鄭若驊仆街的樣子太像浮屍，面容蒼白浮腫，雙目朝天，嚇得我當場發抖。單看她的樣子，絕對有理由懷疑鄭若驊已經死去多日。

你可能說：死了怎可能會行會走？記得小時候看過楊群演的一齣鬼片，叫《陰陽界》，說楊群被劊子手斬頭時，施展了民間相傳的「血遁大法」，死後能以行屍走肉的狀態，回鄉了結心事。在旁人眼中，楊群大抵還像活人，只是言行舉止有點怪異。現在鄭若驊正是如此。

記者問她，為何受傷後不立即回港做手術？司長說：「手術是在英國進行的。大使館安排我回國，安排我返回北京，我們國家的首都。」頭腦正常者說「北京」就夠了，為什麼畫蛇添足強調「我們國家的首都」呢？按照這種修辭法，「手術是在英國進行」是否也該說成「手術是在英國，即香港前宗主國進行」？

記者又問她，為何沒有公布行蹤？做法是否不恰當？司長答道：「我正在請病假，在休息當中，我正在等待我的手康復。」頭腦正常者會明白記者問什麼，給予相關的答案，但無論問鄭若驊什麼，她似乎都只能失魂落魄地答「我正在等待我的手康復」，或「大使館安排我回國，安排我返回北京」。

根據鄭司長在記者會煞有介事唸出的水蛇春醫學名詞，她受的傷叫「comminuted intra-articular distal radius fracture with subluxation」，但你咁講係唔會令我驚，更加唔會令我信㗎。Comminuted乜乜物物，簡單來說只是「骨折脫位」，問題是：即使你整條手臂要砍掉重練，對答也不會這樣九唔搭八吧？咪呃我讀書少，鄭若驊後腦肯定受到極大震盪，傷勢比黑警推跌的阿婆更嚴重，醫學上稱為「Dysfunctio intermittens inordinata totius corporis mentisque」（無定向喪心病狂間歇性全身機能失調症）。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

所謂無定向呢...

抑鬱
癲癇
精神分裂
輕挑驕傲
無大無細
有犯罪傾向
月經前緊張
有自殺傾向

屌你 尊重啲啦

人地收撚咗經好耐喇